梁振英斥反對一地兩檢議員販賣恐懼 再評旺角騷亂：西方警察極有可能槍殺暴動份子

高鐵「一地兩檢」法案昨晚在爭議聲之中通過，全國政協副主席、前特首梁振英今早在facebook發文，批評反對「一地兩檢」的民主派議員是「販賣恐懼」，質疑只是行禮如儀。他又評論梁天琦案，質疑探監的「精人」有無帶同子女探監向梁天琦學習，又指旺角騷亂若在西方國家發生，暴動分子可能已被警察槍殺。

梁振英今早在fb發文，指自己閱報有感，形容「一地兩檢」草案通過後，民主派繼續販賣恐懼，不過是行禮如儀，「我們不必太認真，他們的年輕支持者更不能認真。販賣恐懼這一招也是師承西方的，幾十年的老招式了。可以打賭的是：絕大多數今天販賣恐懼的反對派頭面人物，將來會輕輕鬆鬆的在西九搭高鐵返內地，一如幾個月前反對派的飯盒會召集人莫乃光議員，在東江視察水質時，在船上手撐著五星紅旗笑得燦爛一樣。」

他之後再評價旺角騷亂及梁天琦案，「『精人出口，笨人出手』的續集是『精人』到監獄探監，為年輕『笨人』打氣。我好奇的是：『精人』有沒有帶着自己的子女去探監，景仰景仰，並向口中的『義士』學習學習？」矛頭疑指向早前探監的時事評論員練乙錚。

對於梁振英口中的「精人」質疑旺角暴動是否暴動、法院判刑是否過重，他認為，「看看西方國家吧！這種場面，他們的警察極可能槍殺暴動份子。」梁振英又讚揚香港警察的執法極其克制，又暗中指責民主派，「我們都看過西方警察執法的片段。既然香港反對派的頭面人物經常去西方接受訓勉，何不趁機會要求西方警察學習香港警察的克制？人權嘛，表達意見自由嘛，普世價値喎。」

廢老

一早知你想係雨傘開槍掃射啦 共匪唔比之嘛

到底知唔知西方暴動係點？
擲磚？傻的嗎

聽網台估梁振英可能就黎落鑊
所以不停刷存在感

過街老鼠 仲有人會理你咩 嘩眾取寵

暴動就攞西方比，幾廿歲人個腦仲係無進化過咁

真係玩西式暴動唔知有幾條警犬中雞尾酒

講民主唔見你班共匪跟西方標準

你唔理 唔代表班奴才唔理

乜嘢西方警察? 齊陰個亞爺?

西方有民選總統

旺角騷亂若在西方國家發生？

係嘅689你仲有命出嚟9up？

掟磚係西方叫做和平示威喎, 槍你老母殺咩

西方就唔知, 只係知道鄰國會出軍隊出坦克~

條友冇得做特首真係好得閒咁

西方講緊用汽油彈同拎槍上街掃呀大佬